<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
<channel>
   <title>Lenta.ru: Новости</title>
   <link>http://lenta.ru/</link>
   <image>
      <url>http://img.lenta.ru/i/lentaru88x31-1.gif</url>
      <title>Ежедневная интернет-газета. Новости со всего мира на русском языке</title>
      <link>http://lenta.ru/</link>
      <width>88</width>
      <height>31</height>
   </image>
   
   <item>
      <title>Сборная России проиграла Германии в стартовом матче ЧМ-2011 по хоккею</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/gerrus/</link>
      <description>Сборная России по хоккею проиграла Германии в первом матче чемпионата мира 2011 года, который 29 апреля стартовал в Словакии. Россияне уступили со счетом 0:2. Во втором периоде в составе немецкой команды отличился Томас Грайлингер, а на 58-й минуте вторую шайбу в ворота Евгения Набокова забросил Патрик Раймер.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:22:29 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>МИД РФ обвинил американцев в физическом давлении на Ярошенко</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/midrf/</link>
      <description>МИД РФ заявил, что власти США оказывали на российского гражданина Константина Ярошенко, обвиняемого в контрабанде наркотиков, психологическое и физическое воздействие. В Москве &quot;вызывают серьезные вопросы&quot; методы, которые применялись правоохранительными органами США к Ярошенко. МИД назвал его арест неправомерным.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 19:16:15 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Медведев предложил деятелям Рунета встретиться с управлением &quot;К&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/kmvdrf/</link>
      <description>Президент России Дмитрий Медведев предложил деятелям Рунета встретиться со специалистами и руководством управления &quot;К&quot; - подразделения МВД РФ, которое отвечает за информационную безопасность. С этой инициативой Медведев выступил в связи с хакерскими атаками на &quot;Живой Журнал&quot;.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 18:53:43 +0400</pubDate>
      
         <category>Интернет</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Минкультуры уволило директора музея декоративно-прикладного искусства</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/museum/</link>
      <description>Министерство культуры отправило в отставку директора Всероссийского музея декоративно-прикладного искусства Маргариту Баржанову. Как сообщили в ведомстве, Баржанова, которая возглавляла музей с 2008 года, освобождена от должности по решению учредителя. Причину отставки пресс-секретарь министра культуры не уточнила.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 22:29:51 +0400</pubDate>
      
         <category>О высоком</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Последний запуск &quot;Индевора&quot; отложили на трое суток</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/endeavour/</link>
      <description>Последний запуск шаттла &quot;Индевор&quot;, намеченный на 29 апреля, откладывается по меньшей мере на трое суток. Как сообщили в NASA, неполадки обнаружены в одном из двух обогревателей дополнительной силовой установки. Предполагается, что за 72 часа специалисты установят причины поломки и устранят ее.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 21:39:35 +0400</pubDate>
      
         <category>Прогресс</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Прокуратура Венгрии потребовала лишить бывшего премьера иммунитета</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/gyurcsany/</link>
      <description>Прокуратура Венгрии потребовала лишить неприкосновенности бывшего премьер-министра страны Ференца Дюрчаня. Дюрчань обвиняется в превышении должностных полномочий и ряде незаконных сделок с землей и недвижимостью. Экс-премьер заявляет, что готов отстаивать свои права в суде и сам откажется от иммунитета.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:41:59 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Милиции сообщили о бомбе в московской мэрии</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/mayor/</link>
      <description>На пульт дежурного органов внутренних дел по Москве 29 апреля поступил звонок с сообщением о бомбе, якобы заложенной в здании столичной мэрии на Тверской, 13. На место происшествия прибыли сотрудники милиции, которые обследуют прилегающую территорию, внутри здания работает служба собственной безопасности.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 20:00:55 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Гроб с телом Иоанна-Павла II вынесли из склепа</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/coffin/</link>
      <description>Гроб с телом покойного папы Римского Иоанна-Павла II 29 апреля вынесли из склепа базилики Святого Петра. На 1 мая назначена церемония беатификации (причисления к лику блаженных) Иоанна-Павла II. После этого его останки замуруют в базилике недалеко от &quot;Пьеты&quot; Микеланджело.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 19:51:53 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Белорусское ТВ обвинили в фальсификации съемок с митинга оппозиции</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/sannikov/</link>
      <description>Свидетель по делу экс-кандидата в президенты Белоруссии Андрея Санникова Петр Кучко попросил суд приобщить к делу фотографии, сделанные им на площади Независимости после разгона акции оппозиции. На этих снимках, в отличие от телевизионных съемок, нет ни бутылок с зажигательной смесью, ни железных прутьев, ни топоров.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 19:50:57 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Путин извинился перед деятелями культуры за Минфин и Минэкономразвития</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/konkurs/</link>
      <description>Премьер-министр России Владимир Путин извинился перед деятелями культуры за то, что представители Минфина и Минэкономразвития проигнорировали театральный форум, на который они были приглашены. &quot;Вообще никто не пришел&quot;, - пожаловался премьеру Евгений Стеблов. Путин пообещал &quot;поговорить на этот счет в Москве&quot;.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 19:47:31 +0400</pubDate>
      
         <category>О высоком</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Сирийский &quot;День гнева&quot; прошел в 50 городах страны</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/syria/</link>
      <description>В пятницу 29 апреля в Сирии состоялся &quot;День гнева&quot;, участие в котором приняли жители около 50 населенных пунктов, включая Дамаск. В южном городе Дараа, где на улицы выведены армейские подразделения, в течение дня были убиты 11 человек, включая четверых военнослужащих. По другим данным - погибших 25.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 19:08:17 +0400</pubDate>
      
         <category>Ближний Восток</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>&quot;Прогресс М-10М&quot; пришлось стыковать вручную</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/progress/</link>
      <description>Экипаж Международной космической станции вынужден был пристыковать грузовой космический корабль &quot;Прогресс М-10М&quot; вручную. Операцию в 18:29 выполнил командир экспедиции МКС-27 Дмитрий Кондратьев. Почему было принято решение отказаться от автоматической стыковки, не сообщается.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 18:55:49 +0400</pubDate>
      
         <category>Прогресс</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Передумавший перебежчик из Грузии начал голодовку</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/hungerstrike/</link>
      <description>Журналист Леван Гудадзе, который в 2009 году покинул Грузию и попросил политического убежища в России, начал голодовку с требованием, чтобы ему позволили вернуться на родину. По словам журналиста, его пребывание в РФ стало некомфортным после того, как он отказал сотрудникам ФСБ, пытавшимся его завербовать.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 18:39:38 +0400</pubDate>
      
         <category>Грузия</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В России появятся еще три &quot;Города воинской славы&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/towns/</link>
      <description>Городам Колпино, Анапа и Старый Оскол будет присвоено почетное звание &quot;Города воинской славы&quot;. Таким образом, в России будет 33 города воинской славы, а всего это звание планируется присвоить 40 городам. Их окончательный список станет известен в 2012 году. В городах воинской славы установят памятные стелы.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 18:22:44 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Российская фигуристка заняла третье место в короткой программе</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/ladies/</link>
      <description>Российская фигуристка Ксения Макарова заняла третье место в короткой программе на чемпионате мира 2011 года в Москве. Макарова получила 61,62 балла и уступила только двум спортсменкам: кореянке Ким Юна, получившей 65,91 балла, а также японке Мики Андо, выступление которой оценили в 65,58 балла.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:54:29 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Бурджанадзе отсрочила &quot;революцию&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/postpone/</link>
      <description>Экс-спикер парламента Грузии Нино Бурджанадзе, планирующая организовать очередную кампанию с требованием смены власти в республике, заявила, что акции, вопреки более ранним сообщениям, не начнутся 2 мая. Ранее Бурджанадзе называла именно эту дату. Она заявляла, что 2 мая состоится &quot;День национального неповиновения&quot;.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:45:45 +0400</pubDate>
      
         <category>Грузия</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Минеральных водах экстренно сел Ту-154</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/minvody/</link>
      <description>Самолет Ту-154, следовавший из Минеральных вод в Сургут, совершил экстренную посадку в аэропорту отправления. Экипаж принял соответствующее решение из-за того, что сработали датчики возгорания двигателя. Информация о возгорании впоследствии не подтвердилась, никто из 112 пассажиров не пострадал.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:37:03 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Ольга Зайцева передумала завершать карьеру</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/zaitseva1/</link>
      <description>Двукратная олимпийская чемпионка по биатлону Ольга Зайцева решила продолжить карьеру. Зайцева отложила уход из спорта как минимум до конца сезона-2011/12. Об этом сообщил исполнительный директор Союза биатлонистов России (СБР) Сергей Кущенко. Зайцева пока не сказала, будет ли она выступать до Олимпиады в Сочи.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:22:43 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Генпрокуратура Украины опровергла сообщения о голодовке Луценко</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/lutsenko/</link>
      <description>Генпрокуратура Украины опровергла сообщения о голодовке экс-министра внутренних дел Юрия Луценко. По информации ГПУ, Луценко от еды не отказывался и продолжает принимать ее, как и другие задержанные. Опровергли в Генпрокуратуре и слова жены Луценко об ухудшении здоровья мужа. Экс-министр объявил голодовку 21 апреля.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:11:42 +0400</pubDate>
      
         <category>Украина</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Свадьба принца Уильяма и Кейт Миддлтон заполонила Twitter</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/twedding/</link>
      <description>Свадьба принца Уильяма и Кейт Миддлтон попала во все 10 главных тем дня на сервисе микроблогов Twitter. В частности, это &quot;William &amp; Kate&quot; - имена молодоженов, &quot;Buckingham Palace&quot; - в честь места, где проходит церемония, &quot;THEY KISSED&quot; - в честь первого поцелуя новобрачных, а также &quot;QILF&quot; - &quot;queen i&#39;d like to fuck&quot;.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:06:57 +0400</pubDate>
      
         <category>Интернет</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Российским коллекторам запретят называться &quot;приставами&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/pristav/</link>
      <description>В Госдуму внесен законопроект, который обязывает коллекторские агентства отказаться от термина &quot;пристав&quot; в своем наименовании. По мнению депутатов, некоторые коллекторские агентства при взыскании долгов применяют к должникам &quot;не вполне законные методы&quot;, что ведет к &quot;дискредитации&quot; имиджа службы судебных приставов.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:05:51 +0400</pubDate>
      
         <category>Бизнес</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Ниле утонули 43 пассажира парома</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/nile/</link>
      <description>По меньшей мере 43 человека погибли в результате катастрофы парома на юге Египта. Инцидент произошел в провинции Бени-Суэйф. Паром, перевозивший пассажиров через Нил, перевернулся. Почему это произошло, не уточняется. Сколько именно людей находилось на борту, также пока неизвестно.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 17:01:06 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Умер пианист Владимир Крайнев</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/krainev/</link>
      <description>В Ганновере в возрасте 67 лет скончался российский пианист Владимир Крайнев. Музыкант умер в результате продолжительной болезни: причиной смерти стала аневризма легочной артерии. Крайнев был солистом Московской филармонии с 1966 года, преподавал в Московской консерватории и в Высшей школе музыки и театра в Ганновере.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 16:19:24 +0400</pubDate>
      
         <category>О высоком</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Сторонников Каддафи выбили из Туниса</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/kickoff/</link>
      <description>Подразделения тунисской армии, вступившие в бой с ливийскими войсками, вторгшимися в их страну, сумели очистить свою территорию от сторонников Муаммара Каддафи. В боях ливийцы понесли потери - у них есть убитые и раненые, число которых не называется. Кроме того, тунисцы захватили восемь ливийских военных машин.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 16:17:02 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Милиционеров из &quot;Внуково&quot; посадили за кражу 31 миллиона рублей</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/vnukovo/</link>
      <description>Трех бывших милиционеров приговорили к лишению свободы за хищение 31 миллиона рублей у жителей Дагестана в московском аэропорту &quot;Внуково&quot;. Подсудимые Александр Адамов, Игорь Воронов и Сергей Чечель получили от пяти лет трех месяцев до семи лет девяти месяцев колонии. Их подельнику ранее дали три года и девять месяцев.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 16:00:28 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Иванов потребовал разобраться с застройкой Бородинского заповедника</title>
      <link>http://realty.lenta.ru/news/2011/04/29/borodino/</link>
      <description>Вице-премьер Сергей Иванов потребовал навести порядок в ситуации с незаконной застройкой территории Бородинского военно-исторического музея-заповедника. Он подчеркнул, что в данном случае власти должны действовать жестко, в том числе с помощью правоохранительных органов и силовых структур.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 15:53:26 +0400</pubDate>
      
         <category>Недвижимость</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Жительнице Ташкента сделали ремонт после репортажа российского ТВ</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/send/</link>
      <description>К жительнице Ташкента Антонине Николаевой, которая была показана в фильме телеканала &quot;Россия&quot; о положении русских в Средней Азии, на днях наведались представители власти и местные телевизионщики. В ее дом также прислали рабочих, чтобы сделать там ремонт. По слухам, пенсионерке даже предоставили материальную помощь.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 15:51:22 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Кадыров за год заработал больше 4 миллионов рублей</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/kadyrov/</link>
      <description>Глава Чечни Рамзан Кадыров за 2010 год заработал около 4,2 миллиона рублей. Всю сумму Кадыров заработал на своем основном месте работы. Больше он нигде не подрабатывал. У главы Чечни есть небольшая квартира, а у его жены - квартира площадью около 210 квадратных метров. Личного транспорта у семьи нет.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 15:47:04 +0400</pubDate>
      
         <category>Политика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Российского правозащитника депортировали из Белоруссии</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/kondratenko/</link>
      <description>Российскому правозащитнику Ивану Кондратенко дали сутки на то, чтобы покинуть Белоруссию. Его задержали 28 апреля на выходе из суда Октябрьского района Минска, где идет процесс над обвиняемыми в массовых беспорядках в Минске 19 декабря 2010 года. Ранее из Белоруссии был депортирован российский правозащитник Андрей Юров.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 15:42:28 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Авиабилеты в России подорожают с 1 июня</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/avia/</link>
      <description>Цены на авиаперевозки значительно возрастут с первого июня, когда ряд авиакомпаний введет топливные сборы. Вслед за ценами на авиабилеты увеличится стоимость туристических путевок. На средиземноморском направлении топливный сбор составит 40 евро. В среднем цены на путевки увеличатся на 6-10 процентов.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 15:00:49 +0400</pubDate>
      
         <category>Бизнес</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Фонд &quot;Федерация&quot; проведет новый концерт</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/federation/</link>
      <description>Фонд &quot;Федерация&quot; проведет в Москве новый благотворительный концерт и прием. Концерт на Воробьевых горах с участием звезд мирового уровня, включая Алена Делона и Майкла Дугласа, запланирован на 9 июля. Всего знаменитостей будет около десяти человек, список участников в настоящее время уточняется.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:59:34 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Цунами заставило японцев продать скрипку Страдивари</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/strad/</link>
      <description>Японская некоммерческая организация Nippon Foundation выставила на аукцион самую дорогую в мире скрипку Антонио Страдивари - &quot;Леди Блант&quot;. Эта скрипка оценивается в 10 миллионов долларов. Все средства, вырученные от продажи скрипки, будут направлены на помощь пострадавшим от землетрясения и цунами в Японии.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:51:30 +0400</pubDate>
      
         <category>О высоком</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Парижский суд смягчил приговор Гайдамаку</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/gaidamak/</link>
      <description>Апелляционный суд Парижа сократил срок наказания израильскому бизнесмену Аркадию Гайдамаку, осужденному за незаконные поставки оружия в Анголу, с шести до трех лет. Одновременно суд оправдал бывшего министра внутренних дел Франции Шарля Паскуа, который был осужден на три года по обвинению в коррупции.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:47:13 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Принц Уильям и Кейт Миддлтон поженились</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/wed/</link>
      <description>Принц Уэльский Уильям и его возлюбленная Кэтрин Миддлтон официально объявлены супругами. Венчание прошло в Лондоне в Вестминстерском аббатстве. После завершения церемонии в аббатстве свадебный кортеж направится к Букингемскому дворцу, на балконе которого состоится первый поцелуй пары в статусе мужа и  жены.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:21:02 +0400</pubDate>
      
         <category>Из жизни</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Тунисские войска вступили в бой с ливийскими</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/war/</link>
      <description>Подразделения тунисской армии вступили в боевое столкновение с правительственными войсками Ливии. Сторонники Муаммара Каддафи, преследуя повстанцев, перешли на тунисскую сторону границы и вошли в приграничный городок Дахиба, в центре которого произошел ожесточенный бой с подоспевшими подразделениями армии Туниса.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:17:41 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В сборной России по биатлону сменили всех тренеров</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/coach/</link>
      <description>Новым главным тренером сборной России по биатлону назначен Валерий Польховский. На этом посту он сменит Владимира Барнашова, который получил должность государственного тренера по биатлону. Старшим тренером мужской сборной России стал Андрей Гербулов, женскую команду возглавил немецкий специалист Вольфганг Пихлер.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:09:23 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Бывший мэр Новокузнецка сдался следствию</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/martin/</link>
      <description>Бывший мэр Новокузнецка Сергей Мартин сдался следователям. Как стало известно журналистам, с середины апреля находившийся в розыске бывший мэр 25 апреля добровольно явился в правоохранительные органы. Ему предъявили обвинение в превышении должностных полномочий. Затем Мартина отпустили под подписку о невыезде.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 13:58:10 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Организаторам взрыва в минском метро предъявлено обвинение в терроризме</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/terror/</link>
      <description>Двум гражданам Белоруссии предъявили обвинение в терроризме. Об этом заявил заместитель генпрокурора Белоруссии Андрей Швед. В интересах следствия он не назвал имен фигурантов дела. Обвиняемым грозит лишение свободы на срок от восьми до 25 лет, пожизненное заключение или смертная казнь.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 13:43:29 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Тунис выразил Ливии протест в связи с вторжением</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/tunisia/</link>
      <description>Министерство иностранных дел Туниса выразило официальному Триполи протест в связи с нарушением суверенитета своей страны. Гневная реакция Туниса была вызвана событиями вечера 28 апреля, когда правительственные войска Ливии перешли границу и вступили в бой с повстанцами на территории сопредельного государства.</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 13:42:14 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Парад Победы продлится 63 минуты</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2011/04/29/parade/</link>
      <description>Парад на Красной площади 9 мая 2011 года продлится 63 минуты - на девять минут меньше, чем в 2010 году. В параде примут участие более 20 тысяч пеших колонн (в 2010 году - 11 тысяч). В параде будут участвовать 106 единиц наземной техники и пять вертолетов (в 2010 году - 159 единиц наземной техники и 127 - воздушной).</description>
      
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 13:41:26 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>

</channel>
</rss>
